惠特克署任司法部長被指違憲

2018年11月10日

惠特克署任司法部長被指違憲

美國司法部長塞申斯周三在總統特朗普（圖）要求下辭職，特朗普隨即委任對通俄調查立場跟他近似的司法部幕僚長惠特克（Matthew Whitaker）署任司法部長。總統顧問康韋（Kellyanne Conway）的丈夫喬治．康韋前天在《紐時》有份撰文指特朗普此舉違憲，「這不合法。無論惠特克做甚麼都沒法律效力」。

之前多次公開批評太太老闆的喬治，在文中指按憲法精神，惠特克署任亦應獲參議院確認，方可上任，否則無機制確保他能否公正執法；但康韋則唱反調指即使惠特克中止通俄門調查亦「不會構成憲政危機」。

各州湧現900場示威

美國前天各州湧現約900場示威，大批民眾高呼「無人可凌駕法律」，要求保護負責通俄門調查的特別檢察官米勒免於被特朗普撤職，和抗議塞申斯被辭職。將卸任的亞利桑那州共和黨參議員弗拉克稱將動議通過法案，將司法部只有高級司法部職員方可辭退特別檢察官的規則變成法律。

美國有線新聞網絡（CNN）首席駐白宮記者阿科斯塔（Jim Acosta）日前被白宮發言人桑德斯指他對粗暴對待一名白宮女實習生，撤銷其白宮通行證。但有美媒揭發桑德斯指是證據的片段，曾被右翼網站加工，有數格片段重複播放，疑似將阿科斯塔的動作加快和放大，讓他看似大力推開該實習生，而非拿回麥克風。影片被消音，部份片段片速分別被減慢和加速，被專家指「加工精確得不像是意外」。

美國《華盛頓郵報》/英國《衞報》/美聯社

上一則
上一則
阻抵邊境申請庇護 截難民成國際常態

下一則
下一則
自由派大法官入院 憂被迫退休

特朗普上訴庭受挫「追夢者」仍受保護
阻抵邊境申請庇護截難民成國際常態
自由派大法官入院 憂被迫退休
特朗普簽總統公告落實：美非法入境者不獲庇護